<div dir="rtl">

# قضايا أخلاقية

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"لا تدعموا هذه الشركة الخالية من الأخلاق"

"شركتك ليست جديرة بالثقة. أنت تدعي تطبيق قانون الألفية الجديدة لحقوق طبع ونشر المواد الرقمية ولكن لديك العديد من الدعاوى القضائية لعدم القيام بذلك."

"إنهم يراقبون فقط أولئك الذين يشككون في أخلاقياتهم."

"أعتقد أن الحقيقة غير مريحة وأفضل إخفاؤها عن الرأي العام."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>انقر فوق لي

## CloudFlare يزعج الناس
</summary>


ترسل Cloudflare رسائل بريد إلكتروني عشوائية إلى غير مستخدمي Cloudflare.

- أرسل رسائل البريد الإلكتروني فقط إلى المشتركين الذين اختاروا الاشتراك
- عندما يقول المستخدم "توقف" ، توقف عن إرسال البريد الإلكتروني

بكل بساطة. لكن Cloudflare لا تهتم.
قالت Cloudflare إن استخدام خدمتهم يمكن أن يوقف جميع مرسلي البريد العشوائي أو المهاجمين.
كيف يمكننا إيقاف Cloudflare بدون تنشيط Cloudflare؟


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>انقر فوق لي

## إزالة رأي المستخدم
</summary>


Cloudflare رقابة المراجعات السلبية.
إذا نشرت نصًا مضادًا لـ Cloudflare على Twitter ، فلديك فرصة للحصول على رد من موظف Cloudflare برسالة "لا ، إنها ليست".
إذا قمت بنشر مراجعة سلبية على أي موقع مراجعة ، فسيحاولون فرض الرقابة عليه.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>انقر فوق لي

## مشاركة معلومات المستخدم الخاصة
</summary>


تعاني Cloudflare من مشكلة مضايقة ضخمة.
تشارك Cloudflare المعلومات الشخصية لأولئك الذين يشكون من المواقع المستضافة.
يطلبون منك أحيانًا تقديم هويتك الحقيقية.
إذا كنت لا ترغب في التعرض للمضايقة أو الاعتداء أو الضرب أو القتل ، فمن الأفضل أن تبتعد عن مواقع Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>انقر فوق لي

## استجداء الشركات للمساهمات الخيرية
</summary>


تطلب CloudFlare مساهمات خيرية.
إنه لأمر مروع للغاية أن تطلب شركة أمريكية أعمالًا خيرية جنبًا إلى جنب مع المنظمات غير الربحية التي لها أسباب وجيهة.
إذا كنت تحب حظر الأشخاص أو إضاعة وقت الآخرين ، فقد ترغب في طلب بعض البيتزا لموظفي Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>انقر فوق لي

## مواقع الإنهاء
</summary>


ماذا ستفعل إذا تعطل موقعك فجأة؟
هناك تقارير تفيد بأن Cloudflare يحذف تكوين المستخدم أو يوقف الخدمة دون أي تحذير ، بصمت.
نقترح عليك العثور على مزود أفضل.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>انقر فوق لي

## تمييز بائع المستعرض
</summary>


تمنح CloudFlare معاملة تفضيلية لأولئك الذين يستخدمون Firefox مع إعطاء معاملة عدائية لمستخدمي غير متصفح Tor على Tor.
يتلقى مستخدمو Tor الذين يرفضون بحق تنفيذ جافا سكريبت غير مجاني أيضًا معاملة عدائية.
هذا التفاوت في الوصول هو إساءة استخدام لحياد الشبكة وإساءة استخدام للسلطة.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- اليسار: متصفح Tor ، اليمين: Chrome. نفس عنوان IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- اليسار: متصفح Tor Javascript معطل ، تم تمكين ملف تعريف الارتباط
- اليمين: Chrome Javascript Enabled، Cookie Disabled

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (متصفح صغير) بدون Tor (Clearnet IP)

| ***المستعرض*** | ***الوصول إلى العلاج*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (تم تفعيل جافا سكريبت) | الوصول مسموح به |
| Firefox (تم تفعيل جافا سكريبت) | الوصول المتدهورة |
| Chromium (تم تفعيل جافا سكريبت) | الوصول المتدهورة |
| Chromium or Firefox (جافا سكريبت معطلة) | تم الرفض |
| Chromium or Firefox (تم تعطيل ملف تعريف الارتباط) | تم الرفض |
| QuteBrowser | تم الرفض |
| lynx | تم الرفض |
| w3m | تم الرفض |
| wget | تم الرفض |


لماذا لا تستخدم زر الصوت لحل التحدي السهل؟

نعم ، يوجد زر صوت ، لكنه لا يعمل دائمًا عبر Tor.
ستصلك هذه الرسالة عند النقر فوقها:

```
حاول مرة أخرى في وقت لاحق
قد يرسل جهاز الكمبيوتر أو الشبكة الخاصة بك استعلامات آلية.
لحماية مستخدمينا ، لا يمكننا معالجة طلبك الآن.
لمزيد من التفاصيل قم بزيارة صفحة المساعدة الخاصة بنا
```

</details>

---

<details>
<summary>انقر فوق لي

## قمع الناخبين
</summary>


يقوم الناخبون في الولايات الأمريكية بالتسجيل للتصويت في نهاية المطاف من خلال الموقع الإلكتروني لوزيرة الخارجية في دولة إقامتهم.
تشارك مكاتب وزراء الخارجية التي يسيطر عليها الجمهوريون في قمع الناخبين عن طريق توكيل موقع وزير الخارجية عبر موقع Cloudflare.
إن معاملة Cloudflare العدائية لمستخدمي Tor ، وموقعها في MITM كنقطة مراقبة عالمية مركزية ، ودورها الضار بشكل عام يجعل الناخبين المحتملين يترددون في التسجيل.
يميل الليبراليون على وجه الخصوص إلى اعتناق الخصوصية.
تجمع نماذج تسجيل الناخبين معلومات حساسة حول الميول السياسية للناخب ، والعنوان المادي الشخصي ، ورقم الضمان الاجتماعي ، وتاريخ الميلاد.
تجعل معظم الولايات مجموعة فرعية فقط من تلك المعلومات متاحة للجمهور ، لكن Cloudflare ترى كل هذه المعلومات عندما يسجل شخص ما للتصويت.

لاحظ أن التسجيل الورقي لا يتحايل على Cloudflare لأنه من المرجح أن يستخدم موظفو موظفي إدخال البيانات بوزارة الخارجية موقع Cloudflare لإدخال البيانات.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- موقع Change.org هو موقع شهير لجمع الأصوات واتخاذ الإجراءات.
“يبدأ الناس في كل مكان حملات ، ويحشدون المؤيدين ، ويعملون مع صانعي القرار لإيجاد الحلول.”
لسوء الحظ ، لا يستطيع العديد من الأشخاص مشاهدة موقع change.org على الإطلاق بسبب مرشح Cloudflare القوي.
يتم منعهم من التوقيع على العريضة ، وبالتالي استبعادهم من العملية الديمقراطية.
يساعد استخدام نظام أساسي آخر غير مصمم على السحابة مثل OpenPetition في حل المشكلة.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- يقدم "المشروع الأثيني" الخاص بـ Cloudflare حماية مجانية على مستوى المؤسسة لمواقع الانتخابات المحلية والولاية.
قالوا إن "ناخبيهم يمكنهم الوصول إلى المعلومات الانتخابية وتسجيل الناخبين" لكن هذه كذبة لأن الكثير من الناس لا يمكنهم تصفح الموقع على الإطلاق.

</details>

---

<details>
<summary>انقر فوق لي

## تجاهل تفضيل المستخدم
</summary>


إذا قمت بإلغاء الاشتراك في شيء ما ، فإنك تتوقع ألا تتلقى أي بريد إلكتروني بشأنه.
تتجاهل Cloudflare تفضيلات المستخدم وتشارك البيانات مع شركات خارجية دون موافقة العميل.
إذا كنت تستخدم خطتهم المجانية ، فإنهم يرسلون إليك أحيانًا بريدًا إلكترونيًا يطلبون منك شراء اشتراك شهري.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>انقر فوق لي

## الكذب بشأن حذف بيانات المستخدم
</summary>


وفقًا لمدونة عميل Cloudflare السابق هذا ، فإن Cloudflare تكذب بشأن حذف الحسابات.
في الوقت الحاضر ، تحتفظ العديد من الشركات ببياناتك بعد إغلاق حسابك أو إزالته.
تذكر معظم الشركات الجيدة ذلك في سياسة الخصوصية الخاصة بها.
كلاود فلير؟ لا.

```
2019-08-05 أرسل لي CloudFlare تأكيدًا بأنهم قد أزالوا حسابي.
2019-10-02 تلقيت بريدًا إلكترونيًا من CloudFlare "لأنني عميل"
```

لم يعرف Cloudflare كلمة "إزالة".
إذا تمت إزالته حقًا ، فلماذا تلقى هذا العميل السابق بريدًا إلكترونيًا؟
وذكر أيضًا أن سياسة خصوصية Cloudflare لا تذكر ذلك.

```
لا تذكر سياسة الخصوصية الجديدة الخاصة بهم أي ذكر للاحتفاظ بالبيانات لمدة عام.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

كيف يمكنك الوثوق في Cloudflare إذا كانت سياسة الخصوصية الخاصة بها عبارة عن LIE؟

</details>

---

<details>
<summary>انقر فوق لي

## احتفظ بمعلوماتك الشخصية
</summary>


يعد حذف حساب Cloudflare أمرًا صعبًا.

```
أرسل بطاقة دعم باستخدام فئة "الحساب" ،
وطلب حذف الحساب في نص الرسالة.
يجب ألا يكون لديك أي مجالات أو بطاقات ائتمان مرتبطة بحسابك قبل طلب الحذف.
```

سوف تتلقى هذا البريد الإلكتروني للتأكيد.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"لقد بدأنا في معالجة طلب الحذف الخاص بك" ولكن "سنواصل تخزين معلوماتك الشخصية".

هل يمكنك "الوثوق" بهذا؟

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## الرجاء الاستمرار في الصفحة التالية:   [ماذا يمكنك أن تفعل لمقاومة cloudflare؟](ar.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)

</div>